% ---
% Dedicatória
% ---
\begin{dedicatoria}
   \vspace*{\fill}
   \centering
   \noindent
   \textit{Aos amigos que fiz no Núcleo de Computação Aplicada\\
    e no Laboratório de Mídias Interativas. \\
    Aos professores Ivaldo Paz Nunes e Márcios Kléos,\\
    que me acolheram, respectivamente,\\
    no Departamento de Matemática e no\\
    Grupo de Estudos e Lógica e Filosofia Formal.\\
    E, por último, aos meus familiares.\\
    Minha avó Jacira, meu pai José,\\
    minhas mães Carmen e Naura,\\
    Minhas irmãs Camila e Vitória,\\
    Meu irmão Daniel e\\
    meu falecido irmão, Lucas.}\vspace*{\fill}
\end{dedicatoria}
% ---
